【全球圍剿】逾百印度商人焚燒中國貨籲杯葛 促提高關稅

逾百名印度貿易商周二（19日）聚集在首都新德里焚燒中國商品，批評中國商品衝擊印度本土製造業，要求消費者杯葛中國商品，並呼籲政府提高關稅。

示威者聚集在新德里主要販賣中國商品的Sadar Bazar市場區焚燒商品，種類包括電腦、手機、玩具等。

示威者亦表達對中國利用否決權，阻止聯合國安理會將巴基斯坦伊斯蘭領袖列入黑名單的不滿。

據報，同類示威過去在印度其他城市時有發生。

自2014年莫迪（Narendra Modi）就任印度總理以來，中國成為印度第二大貿易伙伴，兩國間貿易逆差擴大近75%，達到630億美元，引起不少反對派抨擊。

印度大選於下月舉行，莫迪將尋求連任。